<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="str_en">الإنجليزية</string>
    <string name="str_es">الأسبانية</string>
    <string name="str_pt">البرتغالية</string>
    <string name="str_ja">اليابانية</string>
    <string name="str_zh">الصينية</string>
    <string name="str_ar">العربي</string>
    <string-array name="languages">
        <item>@string/str_en</item>
        <item>@string/str_es</item>
        <item>@string/str_pt</item>
        <item>@string/str_ja</item>
        <item>@string/str_zh</item>
        <item>@string/str_ar</item>
    </string-array>
    <string name="str_button">تغيير اللغة</string>

    <string name="exit">اضغط مرة أخرى للخروج</string>
    <string name="permiso_para_gps">تطبيق يريد الوصول إلى موقعك يرجى تفعيلها GPS الخاص بك</string>
    <string name="Esperando">انتظار ..</string>
    <string name="ver_mas">رؤية المزيد ..</string>

    <string name="informacion">معلومات ..</string>
    <string name="farmacia">صيدلية</string>
    <string name="hospital">مستشفى</string>
    <string name="centro">مركز الصحة</string>
    <string name="iglesia">كنيسة</string>
    <string name="mirador">مشربية نافذة ناتئة</string>
    <string name="policia">شرطة</string>
    <string name="museo">متحف</string>
    <string name="plaza">ساحة عامة</string>
    <string name="parque">موقف</string>

    <string name="fab_title_1">مساعدة / الشرطة</string>
    <string name="fab_title_2">مستشفى / صيدلية</string>
    <string name="fab_title_3">أماكن مثيرة للاهتمام</string>
    <string name="fab_title_4">كنائس / الأماكن / المتاحف</string>


    <string name="Home">Bolivia في</string>
    <string name="comunidad">مجتمع</string>
    <string name="idioma">لغة</string>
    <string name="acerca_de_app">حول MyBoliviaApp</string>
    <string name="desarrollado_por">التي وضعتها</string>
    <string name="agradecimientos_">شكر وتقدير</string>
    <string name="ciudades">المدن</string>
    <string name="cancelar">إلغاء</string>

    <string name="descripcion_app">MyBoliviApp هو تطبيق مخصص للاستخدام السياحي بوليفيا لسهولة الوصول للمعلومات في لغات مختلفة. عرض النقاط التي من شأنها أن تكون مفيدة للسياح مع بريبيس تلخيصها في لغتك</string>
    <string name="agradecimientos">Gracias a <b><u>NicolasMollet"Maps Icons Collection"</u></b> por los iconos del mapa.</string>

    <string name="descripcion_titicaca">
        "بحيرة تيتيكاكا هي هيئة من المياه الموجودة في ألتيبلانو الأنديز، في جبال الأنديز الوسطى على ارتفاع متوسط ​​من 3812 متر فوق مستوى سطح البحر بين الأراضي من بوليفيا وبيرو. وتبلغ مساحتها من 8562 كيلومتر مربع منها 56٪ (4772 كيلومتر مربع) تتوافق مع بيرو و 44٪ (3790 كيلومتر مربع) في بوليفيا و1125 كم من السواحل، ويقدر 2 أقصى عمق لها في 281 م ويتم احتساب متوسط ​​عمقه 107 م. مستواه غير منتظم ويزيد خلال الصيف الجنوبي.
        
        وهي تتألف من اثنين المسطحات المائية مفصولة مضيق Tiquina. أكبر تقع في شمال يسمى اغو ماجيوري أو Chucuito تبلغ مساحتها 6450 كيلومترا مربعا، ويجري في هذا الجزء من أكبر عمق (283 م) بالقرب من جزيرة سوتو. الجسم أصغر الآخر يسمى الصغرى أو Huiñamarca تقع الى الجنوب تبلغ مساحتها 2112 كيلومترا مربعا، مع أقصى عمق 45 مترا away.The بحيرة تيتيكاكا بين الجبال جبال الأنديز في حوض من حوالي 58،000 كيلومتر مربع. وهي أعلى بحيرة الملاحة في العالم، وتحتل المرتبة 19 في العالم من حيث السطح"
    </string>
    <string name="descripcion_isla_del_sol">
        "جزيرة الشمس أو جزيرة تيتيكاكا هي جزيرة البوليفية تقع في بحيرة تيتيكاكا تابعة لمحافظة مانكو Kapac في قسم لاباز. أنه يحتوي على طول 9.6 كلم على بعد 4.6 كم اسعة ومساحتها 14.3 كيلومتر مربع. وهي أكبر جزيرة البحيرة، اسمها الأصلي هو جزيرة Titikaka وبالتالي البحيرة حيث هو اسمها الذي يعني "بوما الحجر".
        
         وهو يمثل التضاريس الوعرة مع العديد من المدرجات بسبب زراعة الناس الإنكا القديم. كانت الجزيرة الإنكا مرات في الملجأ مع معبد مخصص للإله البكر الشمس أو إنتي وبالتالي اسمها.
        
         يتم تعبئة معظم الجزيرة الأصليين الكيشوا والأيمارا الأصل، مخصصة للزراعة والسياحة والحرف اليدوية والرعي. اللغات التي يتحدث بها لغات الأجداد مثل الكيشوا والأيمارا، فضلا عن الإسبانية."
    </string>
    <string name="descripcion_muela_de_diablo">
        "لا مويلا ديل ديابلو هو تلة تقع بالقرب من مدينة لاباز، بوليفيا، وارتفاع 300 متر. وهي تقع بين جبال الجنوب، بالقرب من مناطق Calacoto، Aunquisamaña، لوس بينوس، Mallasa وMallasilla. وهو واحد من المعالم السياحية للمدينة وظاهرة للعيان من المدينة والتو.
        
        
        وصف
        وهي واحدة من تشكيلات تآكل جنوب لاباز. وشكل الأسنان البشرية التي تبرز من الراحة، من لون ضارب الى الحمرة، ومن هنا جاءت تسميته الأسنان الشيطان صخرة ضخمة. وهي تقع على طينية وزلق مثل المضيق البحري
        
        الخرافات والأساطير
        بعض المواطنين قصصا معينة أو الأساطير حول هذا التل. ويقال أن هناك معركة بين الملائكة والشياطين في السماء، واحدة من الملائكة ضرب شيطان وانه بصق أسنانه تتساقط حيث هو حاليا الجبال في صراع. لديهم أيضا الناس الذين يزورون وبالإضافة إلى ذلك يسر يقال أيضا أن الجان يعيشون هناك، حتى بعض الأدلة على الأشخاص المفقودين."
    </string>

    <string name="descripcion_picion_de_san_pedro">
        "سجن سان بيدرو أو سجن سان بيدرو هو أكبر سجن في بوليفيا تقع في مدينة لاباز. ومن المسلم به في المقام الأول من خلال وجود المجتمع الداخلي.
        
        
        الملامح الرئيسية
        سجن جنائي أو سان بيدرو مختلفة لا سيما من سجون أخرى، السجناء في هذا السجن لديهم وظائف داخل المنشآت، ودفع الإيجار أو غرف نومهم، وغالبا ما يعيشون مع أسرهم. بيع الكوكايين للسياح يعطي السجناء تدفقا كبيرا من المال وشعور غير عادي من الحرية داخل أسوار السجن. السجن انتخاب قادة يطبق سابقا لقوانين المجتمع، حيث الهجمات مع الأدوات الحادة أسلحة شائعة.
        
        
        ويضم السجن نحو 1500 سجين، ومعظم النزلاء المقيمين في الفندق من السجن. كتاب "مسحوق زحف" ( "الغبار لتكون" باللغة الإسبانية)، الذي كتبه صدئ الشباب، عن تجاربه خلال زيارة لمدة أربعة أشهر إلى السجن ونشرت في عام 2003. (واقتراح رواية صدئ يونغ، استنادا إلى تجاربهم الخاصة وتلك التي توماس مكفادين (سجين سابق في سان بيدرو)، ليس المرجعية التي ينبغي النظر الرسمية. هذه هي الرواية، الذي يسلط الضوء على جوانب من مؤامرة جذابة ل القارئ. ويمكن للموسوعة لديها مصادر معلومات صحيحة أخرى)."
    </string>
    <string name="descripcion_ilimani">
        "Illimani، مع 6462 متر فوق مستوى سطح البحر، هو جبل من بوليفيا، وتقع بالقرب من مدينة لاباز. وهذه هي ثاني أكبر ارتفاع كورديليرا ريال (أعلى قمة في بوليفيا هي ساحاما). وهي تقع في مقاطعة دومينغو موريللو بيدرو.

        التناقض بين الكساد العظيم حيث يقع في مدينة لاباز وIllimani أبيض واسع وبشكل مفاجئ، إلى الجنوب الشرقي من المدينة. المسافات بين العاصمة البوليفية والمرتفعات، وبين الثقافة الحضرية والأنديز هي أماكن الحد الأدنى والقليلة في العالم نجد مزيجا كما هو الحال في لاباز. والشفق مساء، مع الهواء واضحة دائما لاباز، هي مشهد. وحيث بدأت المدينة لتوهج في مجملها، وIllimani يمر عبر ظلال مختلفة من الألوان، وكلها ملونة تنطفئ حتى الثلوج والجليد الأبيض والأبدي شاحب هي ثلجي، عكس هذه العملية عند الفجر. Illimani هو صوت لغة الأيمارا يعني "النسر الذهبي".

        وIllimani هو كتلة ضخمة من أكثر من 8 كم وأربع قمم تتجاوز 6000 متر. هذه تمتد من الشمال الغربي إلى الجنوب الشرقي، واحد هو الثلج الأخير من كورديليرا الملكية من الشمال إلى الجنوب. يبدأ الحبل الشمال مع نيفادو Illampu وينتهي في الجنوب مع Illimani (جنوب غرب). تم تشكيل Illimani بسبب الضغط من الصفائح التكتونية ويتكون من الصخور الجوفية (الجرانوديوريت وmonzonite) مع سن ما بين 208 و 23 مليون سنة."
    </string>
    <string name="descripcion_plaza_murillo">
        "يقع ميدان موريو في وسط مدينة لاباز، أصبحت مركزا للسلطة السياسية في بوليفيا بعد نقل السلطة التنفيذية إلى لاباز نتيجة للحرب الاتحادية لعام 1899، الحفاظ على مكانة العاصمة في مدينة سوكري.

         تاريخ
         وقد صممت هذه المساحة بعد 10 عاما من تأسيس مدينة سيدة لاباز في 20 أكتوبر 1548، أي في 1558 بأمر من رئيس البلدية اجناسيو دي اراندا


         وقد تم تصميم هذه الساحة عبر بعيدا عن الساحة الرئيسية في Churubamba حيث تأسست ألونسو دي مندوزا مدينة Choqueyapu نهر. يعكس التصميم المرسوم من المدن الاسبانية تخطيط الشبكة المذكورة، مع متناظرة، مستطيلة وتكافؤ التفاح الأبعاد"
    </string>
    <string name="descripcion_valle_de_la_luna">
        "وادي القمر هو تشكيل الصخور التي تقع على بعد نحو 10 كيلومترا من وسط مدينة لاباز، بوليفيا، أعطيت اسمها نيل أرمسترونغ أول رجل على سطح القمر، الذي كان في زيارة إلى مقر الحكومة في بوليفيا عام 1969.
        
        
        وادي القمر هو الباب حيث تآكل قد استهلك على قمة أحد الجبال. لا يجري على الأرض الصلبة والطين بدلا من الصخور، على مر القرون العناصر قد خلقت عمل فني شيئا مختلفا. انها مثل الصحراء من الصواعد. وهو يساوي إلى منطقة أخرى من لاباز، والمعروفة باسم فالي دي لاس أنيماس.
        
        
        الجبال المحيطة لاباز هي الطين. والشيء المثير للاهتمام هو أن هذا الطين يحتوي على بعض المعادن، ويبدو أنها ليست هي نفسها أو نسبتها تختلف من واحد إلى آخر من الجبال. كما عواقب لون التنانير مختلفة، وخلق أوهام بصرية جذابة للغاية. معظمهم من لون فاتح مثل البيج البني أو شاحب. هناك أيضا مناطق حمراء تقريبا بالإضافة إلى تقديم البنفسجي الداكن."
    </string>
    <string name="descripcion_tiahuanaco">
        "تيواناكو أو تيواناكو هي العاصمة القديمة تياهواناكو دولة الأثرية التي تقع في دائرة لاباز، بوليفيا، على بعد 15 كم من بحيرة تيتيكاكا جنوب شرق البلاد.
        
        
        كان تيواناكو وسط الحضارة تيواناكو، ما قبل حضارة الانكا الثقافة التي تستند اقتصادها على الزراعة، والهندسة المعمارية والثروة الحيوانية، والتي تغطي أراضي هضبة Collao، بين جنوب غرب بيرو، جنوب شرق بوليفيا، شمال غرب الأرجنتين وشمال تشيلي، والمناطق التي تشع التأثير التكنولوجي والديني على الحضارات المعاصرة لها.
        
        
        تتميز مدينة تيواناكو من العمارة المزينة بنقوش ورسومات محفورة وضعت على مسارات. وهو يتألف من سبعة الانشاءات المعمارية الرئيسية: Kalasasaya، PA نصف تحت الأرض، Akapana الهرم، Puerta del Sol و بوما Punku أيضا الأهرامات والتماثيل.
        
        
        شهادة ثقافة مهمة ما قبل حضارة الانكا، كان للثقافة تيواناكو منفذ على بحيرة تيتيكاكا ولكن الآن هو على بعد 15 كيلومترا بعيدا عن ذلك. وينعكس روعة ثقافتها في عمله السيراميك ممتازة مع queros الشهيرة (سفن الاحتفالية)، وhuaco-صور (صورة ثلاثية الأبعاد للوجه البشري في حوض) وكذلك المنسوجات وخصوصا في الإنشاءات المعمارية، وكثير من التي لديهم التوجه الفلكية."
    </string>
    <string name="descripcion_Bolivia" >
        "بوليفيا (الكيشوا: Puliwya. الأيمارا: Wuliwya، غواراني: Volivia)، الدولة المتعددة القوميات رسميا من بوليفيا، وهي بلد يقع في أمريكا الجنوبية والوسطى-الغربية، ويبلغ عدد سكانها حوالي 10100000. يحدها من الشمال والشرق والبرازيل، وجنوب لباراغواي والأرجنتين، والغرب مع شيلي وبيرو، لا يوجد لديه منفذ إلى البحر. سطحه هو سادس أكبر في أمريكا اللاتينية، وتضم مناطق جغرافية مختلفة مثل جبال الأنديز، ألتيبلانو، والأمازون، ويانوس دي Moxos وشاكو، وبالتالي كونها واحدة من أكثر البلدان ذات التنوع البيولوجي في العالم.

سياسيا، وتشكيلها كدولة متعددة القوميات، اللامركزية مع حكم ذاتي. وهي مقسمة إلى تسعة أقسام ويحافظ على المطالبة الإقليمية لشيلي من أجل الوصول السيادي إلى المحيط الهادئ. سوكر هي العاصمة ومقر السلطة القضائية، في حين لاباز هي مقر السلطة التنفيذية والتشريعية والهيئات الانتخابية.

في أراضيها الحضارات القديمة مثل تيواناكو والثقافة الهيدروليكية من تلال والثقافة moxeña تطورت. أولا الأنكا وفي وقت لاحق الغزاة الأسبان هيمنت على الأرض حتى نالت البلاد استقلالها في عام 1825. وبعد أن وضعت تقاليد تهجين الثقافات ما قبل كولومبوس مع الثقافة الإسبانية، هو متعدد الأعراق، بلد متعدد الثقافات الغنية في الخليط والتوفيقية العادات والتقاليد التي وردت من الشعوب الأصلية والغزاة الاسبان.

سطح

1000000 km2 (حوالي 2 مرات فرنسا).

عدد السكان

9.2 مليون نسمة منها 70 100 شخص الأصليين (أساسا الكوتشواس وأيمارا)، 25 الهجناء و5 من أصل أوروبي.
مزيد من المعلومات: شعوب بوليفيا

اللغات الرسمية

الإسبانية، الأيمارا، الكيشوا.

رمز الرسمي

وKantuta، زهرة بألوان العلم الوطني البوليفي
مزيد من المعلومات: أسطورة Kantuta

النظام السياسي

الديمقراطية. وعلى الرغم من ماضيها المضطرب، عاشت بوليفيا منذ عام 1981 في ظل نظام ديمقراطي مستقر.

أمن

- مهمتنا هي لمرافقة دروب المغامرة، حيث لا يقع الآخرون. ومع ذلك، بعض الأنشطة مثل التجديف أو يصعد في جبال الأنديز تتطلب الامتثال لمعايير السلامة معينة. وسيرافق لك من قبل المرشدين، ومجهزة مع مواد ذات جودة.
- بوليفيا هو بلا شك واحدة من أكثر البلدان أمانا في القارة. ومع ذلك، فإننا نحذر من بعض الممارسات شائعة بشكل متزايد، والسرقة في سيناريوهات العامة وخيالي (من رجال الشرطة وهمية، والبقع على الملابس، يبصق، الخ ...). بعض الأماكن أكثر ملاءمة من غيرها، وخاصة الحافلات المركزية أو القطار والمطاعم وبشكل عام جميع المسافرين يتردد الأماكن العامة.
نوصي لمشاهدة خلال سفرهم والبقاء في المدينة، والسفر مع الضروريات، وليس ترك حقائبهم وكاميرات غير المراقب وجلب آمنة داخل الملابس الخاصة بك، والمال أو الشيكات السياحية وتذاكر الطيران وجواز السفر دائما. فإنه من المستحسن للغاية لتجنب أخذهم إلى حقيبته. ونقترح أيضا أنه قبل رحلتك بالتأمين التأمين ل "الأمتعة المفقودة" و "انقطاع الإقامة".

عملة
العملة البوليفية هي البوليفي. تعويم سعر الصرف، ويقع حول 8.07 بوليفيانو لكل 1 $ الولايات المتحدة (فبراير 2005). جلب دولار (العينية)، وبطاقة الائتمان (سحب الممكنة في كل مدينة رئيسية تقريبا). يمكن تبادل الشيكات السياحية في مكاتب الصرافة وقبلت فقط في عدد قليل جدا من المؤسسات (تيرا اندينا لا تقبل منهم).

التسوق
الذهب والفضة البلاد. أسعار مثيرة جدا للاهتمام. الحرف هو (الأقمشة والملابس والجلود والخشب والسيراميك، والآلات الموسيقية، ...) رائعة وغير مكلفة.

فن حسن الأكل
السلمون من بحيرة تيتيكاكا. وCeviche ل(السمك المتبل في الجير). الأطباق التقليدية: امباناداس، وقلى، chuño (البطاطا المجففة)، تشيتشا (الكحول الذرة)، وchairo (حساء دقيق البطاطا)، وsaice (اللحم المفروم والأرز في صلصة).

أفضل موسم
من مارس إلى نوفمبر. إذا كان يوم حار، يمكن المساء يكون باردا جدا في ألتيبلانو. في العام، والشمس والسماء الزرقاء. في الفترة من ديسمبر إلى مارس موسم الأمطار.

ارتفاع
وهناك حاجة إلى التأقلم جيدا لأداء النشاط الرياضي في ألتيبلانو. عموما، بعد يومين في لاباز، وعدم الراحة (صداع، فقدان الشهية) تختفي. ودرس لدينا الدوائر للحصول على التأقلم التدريجي. إذا استمرت الأعراض (نادرة)، ونحن نحرص مع أطباء متخصصين من المعهد البوليفي من الالترا.
مزيد من المعلومات حول ارتفاع وأسبابه، آثاره، ونصيحتنا: اضغط هنا

راحة
بعض الدوائر لدينا لحث على الظروف المحلية جراءة وغير متوقعة في بعض الأحيان. لا تنطوي على مآثر الرياضية، فإنها لا تتطلب سوى حالة بدنية جيدة والقدرة على التكيف. في جميع الحالات، تبقى راحة واحدة من أولوياتنا في اختيار الفنادق أو المخيمات.
في بعض المناطق، ولا سيما في ليبيز (جنوب أويوني) أو في المناطق غير مطروق من ألتيبلانو، والنوم والبقاء في أوضاع غير مستقرة.
أماكن الإقامة التي أشار "راحة محدودة" غالبا ما تكون غرف "حيث المحلي" في بعض الأحيان، والملاجئ (على سبيل المثال في بحيرة اللاجون الأحمر أو في البحيرة الخضراء)
في هذه الأماكن يكاد يكون من المستحيل لجعل الحجوزات مسبقا، ويتم تخصيص أماكن الإقامة عموما تنفيذها بأمر من وصول مجموعة لتر.
الغرف خالية من الزخارف. قد يكون من المهاجع والأسرة (أحيانا مبيتا سرير) هي بسيطة جدا (واحد ورقة سرير + فرشة + والبطانيات، ونادرا جدا أن لا يمكن غسلها في كثير من الأحيان بسبب عدم وجود الماء).
للإجابة على التراب أو الأسمنت، نادرا جدا البلاط.
أماكن الإقامة ليس لها الحرارة. في بعض الأحيان لديهم الكهرباء ولكن فقط لبضع ساعات في اليوم (عادة 19:00 حتي 21:00).
وقد تم تجهيز بعض الملاجئ مع الاستحمام (وليس دائما) والصحة هي أبسط (بما في ذلك التنظيف).
وأخيرا نلاحظ أنه في ألتيبلانو، ودرجة الحرارة، على الرغم من أنه قد يكون لطيفا أثناء النهار، وانخفاض مرة واحدة غروب الشمس.
في فصل الشتاء يمكن (يونيو-أغسطس) درجات حرارة تصل إلى -30 درجة مئوية في الليل. كيس للنوم جيدة أمر ضروري، سواء ضد البرد على سبيل النظافة.
وفرقنا في الميدان (السكان وأصحاب الملاجئ) سيكون متاحا لتقديم أفضل أماكن الإقامة ممكنة.

حالة الطقس
سوكري والمناطق المحيطة بها: الحارة خلال النهار، مع أشعة الشمس الشديدة. جديدة بين عشية وضحاها (متوسط ​​ارتفاعات 2100-3500 م).
سالار دي أويوني: مشمس خلال النهار (ال15-20)، بارد ليلا (الارتفاع: 3600 م).
بحيرة تيتيكاكا: مشمس خلال النهار (ال15-20)، بارد ليلا (الارتفاع: 3815 م).
ومن المقرر تواريخ رحيل خلال موسم الجفاف في بوليفيا وجبال الانديز بشكل عام. ومع ذلك، هذا لا يستبعد ضربة الجنوبية والرياح الجنوبية، قادمة من القطب الجنوبي، تييرا ديل فويغو وباتاغونيا. لعدة أيام قد يكون هناك الرياح الباردة والثلوج والأمطار."
    </string>

</resources>