<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="str_en">英語</string>
    <string name="str_es">スペイン語</string>
    <string name="str_pt">ポルトガル語</string>
    <string name="str_ja">日本の</string>
    <string name="str_zh">中国語</string>
    <string name="str_ar">アラブ</string>
    <string-array name="languages">
        <item>@string/str_en</item>
        <item>@string/str_es</item>
        <item>@string/str_pt</item>
        <item>@string/str_ja</item>
        <item>@string/str_zh</item>
        <item>@string/str_ar</item>
    </string-array>
    <string name="str_button">言語の変更</string>

    <string name="exit">もう一度押すと終了します</string>
    <string name="permiso_para_gps">アプリケーションは、あなたのGPSを有効にしてくださいあなたの場所にアクセスしよう</string>
    <string name="Esperando">待っています..</string>
    <string name="ver_mas">もっと見ます..</string>

    <string name="informacion">情報..</string>
    <string name="farmacia">薬局</string>
    <string name="hospital">病院</string>
    <string name="centro">保健センター</string>
    <string name="iglesia">教会</string>
    <string name="mirador">オリエル</string>
    <string name="policia">警察</string>
    <string name="museo">博物館</string>
    <string name="plaza">広場</string>
    <string name="parque">公園</string>

    <string name="fab_title_1">ヘルプ/警察</string>
    <string name="fab_title_2">病院/薬局</string>
    <string name="fab_title_3">興味深い場所</string>
    <string name="fab_title_4">教会/場所/美術館</string>


    <string name="Home">ボリビアについて</string>
    <string name="comunidad">コミュニティ</string>
    <string name="idioma">言語</string>
    <string name="acerca_de_app">MyBoliviaAppについて</string>
    <string name="desarrollado_por">によって開発されました</string>
    <string name="agradecimientos_">謝辞</string>
    <string name="ciudades">都市</string>
    <string name="cancelar">キャンセル</string>

    <string name="descripcion_app"><b>MyBoliviApp</b> アプリケーションは、異なる言語での情報の容易なアクセスのためのボリビアの観光客使用のために意図されています.\n\n あなたの言語で要約して観光客に有用であろうポイントを表示</string>
    <string name="agradecimientos">Gracias a <b><u>NicolasMollet"Maps Icons Collection"</u></b> por los iconos del mapa.</string>

    <string name="descripcion_titicaca">
        "チチカカ湖は、ボリビアとペルーの地域間の海抜3812メートルの平均標高中央アンデスでは、アンデスのアルティプラーノに位置する水域です。これは、56％（4772平方キロメートル）はペルーに対応し、ボリビアの44％（3790平方キロメートル）と海岸線の1125キロ、2その最大深さは281メートルと推定され、その平均深さが計算された8562平方キロメートルの面積を持っています107メートル。そのレベルが不規則で、夏季の間に増加します。


        それはTiquinaの海峡によって分離された水の2体で構成されています。北部に位置最大の島ソト近く大きい深さ（283メートル）のこの部分にある、マジョーレ湖やChucuitoは6450平方キロメートルの面積を持っていると呼ばれています。南に位置するマイナーまたはHuiñamarcaと呼ばれる他の小さい体がaway.Theチチカカ湖は、約58000平方キロメートルの流域のアンデスの山々の中で45メートルの最大の深さで、2112平方キロメートルの面積を有しています。これは、世界で最も高い航行湖で、表面によって世界で19位となっています。"
    </string>
    <string name="descripcion_isla_del_sol">
        "サンアイランドまたはアイランドチチカカはラパスの部門でマンコKapacの州に属するチチカカ湖に位置するボリビアの島です。これは、4.6キロによる9.6キロの長さ、幅14.3平方キロメートルの面積を有しています。これは、元の名前は「石のピューマ」を意味Titikaka島とその名を取りされ、したがって、湖、で、最大の湖の島です。


        これは、古代インカの人々の栽培のために多くのテラス付きの険しい地形を提示します。島インカ時代は神バージン日またはインティので、その名前に捧げ寺院で聖域でした。


        島のほとんどは、先住民族のケチュア語やアイマラ語起源によって移入農業、観光、工芸品や放牧に捧げられています。使用されている言語は、ケチュア語やアイマラ語だけでなく、スペイン語などの祖先の言語です。"
    </string>
    <string name="descripcion_muela_de_diablo">
        "ラムエラデルディアブロは300メートル、高、ラパス、ボリビアの都市の近くに位置丘です。これはCalacoto、Aunquisamaña、ロスピノス、MallasaとMallasillaの地区の​​近く、南の山の間に位置しています。それは、都市とエルアルトから見える街の観光スポットの一つです。


説明

これは、南ラパスの侵食された地層の一つです。赤みがかった色の残りの部分から際立っている人間の歯のような形の巨大な岩、その名の悪魔の歯。これは、フィヨルドのような粘土質や滑りやすい上に位置しています


神話や伝説

いくつかの原住民はこの丘に関する特定の物語や伝説を伝えます。空の天使と悪魔の間の戦いがあったと言われて、大天使の1は、悪魔を打つと、彼はそれが現在の闘争の山である落下彼の歯を吐き出します。彼らはまた、行方不明者についても、いくつかの証拠、エルフがそこに住んでいることも言われて喜ん加えている訪れる人々を持っています。"
    </string>

    <string name="descripcion_picion_de_san_pedro">
        "サンペドロ刑務所やサンペドロの刑務所は、ラパスの街に位置ボリビア最大の刑務所です。これは、主に内部社会を有することによって認識されます。


主な特徴は、nこの刑務所を\または刑事聖ペテロは、他の刑務所で特に異なり、この刑務所で受刑者は自分の寝室を支払うか、または借り、施設内のジョブを持っており、多くの場合、その家族と一緒に住んでいます。観光客にコカインを販売する囚人にお金のかなりの流入と刑務所の壁内の自由の異常な感覚を与えます。刑務所選出された指導者は、以前に武器鋭利物と攻撃が一般的である地域社会の法律を施行します。


刑務所は、ほとんどのゲストが刑務所からホテルに滞在し、約1,500受刑者を保持しています。刑務所に4ヶ月の訪問時の彼の経験についてラスティ・ヤングによって書かれた著書「マーチングパウダー」（スペイン語で「ダストがする」）、2003年に出版された（小説の提案ラスティ・ヤングは、自分の経験とトーマス・マクファデン（サンペドロの囚人）のものに基づいて、公式考慮すべきであるリファレンスではありません。これはに魅力プロットの側面を強調して小説であり、読者。百科事典）は、他の有効な情報源を持つことができます。"
    </string>
    <string name="descripcion_ilimani">
        "イリマニは、海抜6462メートルで、ラパスの街の近くに位置し、ボリビアの山です。それは山脈レアル（ボリビアの最高峰がSajamaである）の二番目に大きい高さです。これは、ペドロ・ドミンゴ・ムリーリョ省に位置しています。


ラパスと豊富な白イリマニ市は市の南東に、驚くほど位置し、大恐慌とのコントラスト。ボリビアの首都と都市とアンデス文化の間の高さ、間の距離は、我々がラパスのように組み合わせを見つけ、世界で最小であり、いくつかの場所です。夜のtwilightsは、ラパスのいつも澄んだ空気と、スペクタクルです。市は、その全体が輝きを開始するように、イリマニは夜明けのプロセスを逆に、異なる色の濃淡、淡い白と永遠の雪や氷が雪のようになるまで消滅し、すべてのカラフル通過します。イリマニはアイマラ語の声は「黄金の鷲」を意味しています。


        イリマニは長い以上8キロと6000メートルを超える4つのピークの巨大な質量です。これらは北西から南東に実行し、1は、北から南へロイヤル山脈の最後の雪です。北コードはネバドIllampuで始まり、イリマニ（南西）と南に終わります。イリマニは構造プレートの圧力によって形成された100万208から23歳の年齢​​で深成岩（花崗閃緑岩とモンゾナイト）で構成されています。"
    </string>
    <string name="descripcion_plaza_murillo">
        "ムリリョ広場はラパスの街の中心部に位置し、市の資本の状態を維持し、1899年の連邦戦争の結果として、ラパスへの行政府の転送後のボリビアの政治権力の中心になりましたスクレ。


歴史

このスペースは、市長イグナシオ・デ・アランダの順序によって、すなわち1558年に、1548年10月20日にラパスの聖母の市の設立後10年考案されました


この正方形は、アロンソ・デ・メンドーサは、市内Choqueyapu川に設立Churubambaのメイン広場から遠く渡って設計されました。デザインは、左右対称の矩形と同じ寸法のリンゴで、グリッドレイアウトを概説したスペインの都市の条例を反映しました"
    </string>
    <string name="descripcion_valle_de_la_luna">
        "ムーンバレーは、その名前がボリビア政府の席に訪れていた月面上のニール・アームストロング最初の男によって与えられた繁華街ラパス、ボリビアから約10キロに位置岩の形成であります1969。


月の谷は、侵食が山の頂上を消費している部分です。代わりに、岩の固体地面、粘土ではない、何世紀にもわたっての要素が異なる芸術の何かの仕事を作成しました。これは、石筍の砂漠のようなものです。これは、バジェ・デ・ラス・アニマスとして知られているラパスの別の領域に等しいです。


ラパスの周りの山は粘土です。興味深いのは、この粘土は、特定の鉱物が含まれていることであり、彼らが同じではないと思われるか、その割合は、別の山に1ごとに異なります。結果としてスカートの色は非常に魅力的錯視を作成し、異なっています。それらのほとんどはベージュや淡い茶色のような明るい色のものです。暗紫色を提示することに加えて、ほぼ赤の領域もあります。"
    </string>
    <string name="descripcion_tiahuanaco">
        "ティワナクやティワナクは15キロ南東チチカカ湖の、ラパス、ボリビアの部門に位置ティアワナコの考古学的状態の古都です。


ティワナクはティワナク文明の中心地、農業、建築、家畜にその経済をベースプリインカ文化、Collaoの高原の地域をカバーし、南西部のペルーの間、南東ボリビア、北西部ましたそれに対して他の現代文明にその技術的、宗教的な影響力を放射するから、アルゼンチンとチリ北部の、地域。


ティワナク市は歩道上に配置されたレリーフと切開図面で飾られたそのアーキテクチャによって特徴付けられます。 Kalasasaya、PAセミ地下、Akapanaピラミッド、プエルタ・デル・ソルとプーマPunkuも偉大なピラミッドや彫刻：それは7の主要な建築構造で構成されています。


重要なプリインカ文化の証言は、ティワナク文化はチチカカ湖のポートを持っていたが、今ではそれから離れて15キロです。その文化の素晴らしさを多くの、有名なqueros（儀式隻）、ヒュアコ-肖像画（流域における人の顔の3次元肖像）と同様の織物とし、特に建築構造物の彼の優れたセラミックの作品に反映されていますそれらは天文配向を有します。"
    </string>
    <string name="descripcion_Bolivia" >
        "ボリビア（ケチュア語：Puliwya;アイマラ語：Wuliwya;グアラニ：Volivia）、ボリビアの正式多民族国は、中央西部、南アメリカに位置する国である約1010万の人口を持っています。ブラジル、北と東に囲まれ、南にパラグアイとアルゼンチンに、西チリとペルーで、海への出口を有しません。その表面には、ラテンアメリカで6番目であるため、世界で最も生物多様性の国の一つである、アンデス、アルティプラノ、アマゾン、モホスとチャコのように異なる地理的領域を含みます。

政治的には、自治体と分散化多民族国として構成されています。これは、9部門に分かれ、太平洋への主権のアクセスのためのチリへの領土権の主張を維持しています。ラパスはエグゼクティブ、立法と選挙機関の所在地である一方でスクレは、司法の首都と席です。

その領土でティワナク、ヒルズの油圧文化moxeña文化などの古代文明が開発しました。最初の国はスペイン文化とコロンブス以前の文化の交配の伝統を開発したが1825年に独立したまでインカ以降スペインの征服者が領土を支配し、混合物およびシンクレティズムの豊富な多民族、多文化の国です習慣や伝統は、先住民とスペインの征服者から受け取りました。

表面

百万平方キロメートル（約2倍フランス）。

人口

920万人の住民は、そのうちの70 100人が原住民（本質的QuechuasとAymaras）、25 mestizosとヨーロッパ起源の5です。
詳細情報：ボリビアの人々

公用語

スペイン語、アイマラ語、ケチュア語。

公式シンボル

Kantuta、ボリビア国旗の色の花
詳細情報：Kantutaの伝説

政治体制

民主主義。その激動の過去にもかかわらず、ボリビアは、安定した民主的な政権の下で1981年以来住んでいました。

セキュリティ

- 私たちの使命は、他の人が行っていない冒険のパスを同行することです。しかし、このようなアンデスのラフティングや登りなどの特定の活動が一定の安全基準の遵守を必要とします。あなたは、品質の素材を装備ガイド、を伴うことになります。
- ボリビアは間違いなく大陸で最も安全な国の一つです。しかし、我々は特定のますます一般的な慣行、盗難一般架空のシナリオで（偽警官、服の汚れ、串など）に対して警告しています。いくつかの場所は他の人、特に中央バスや電車、レストランよりも適しており、一般的にはすべての旅行者は、公共の場所を頻繁に。
我々は彼らの航空券とパスポート、無人彼らのバックパックとカメラを残し、常にあなたの衣服、お金やトラベラーズチェックの内側に安全をもたらす、ない彼らの旅行中に見て、都市に滞在、必需品と一緒に旅行することをお勧めします。彼のバックパックにそれらを服用を避けるよう強く勧めです。私達はまたあなたの旅行が「失われた荷物」と「滞在の中断」のための保険を引き受ける前にすることをお勧めします。

通貨
ボリビア通貨はボリビアーノです。 1 $米国（2005年2月）あたり8.07ボリビアーノ周りに変動為替相場、。 （現物）米ドルとクレジットカード（ほぼすべての主要都市で可能な引き出しを）持って来ます。トラベラーズチェックは、交換家屋で交換することができ、（テラアンディナがそれらを受け入れません）非常に少数の施設でのみ受け付けています。

ショッピング
国の金と銀。非常に興味深いの価格。職人の技が素晴らしいと安価な（織物、衣料品、皮革、木材、セラミックス、楽器、...）です。

美食
チチカカ湖のトラウト。セビチェ（ライムでマリネ魚）。伝統的な料理：empanadas、フリカッセ、chuño（脱水ジャガイモ）、チチャ（トウモロコシのアルコール）、chairo（ジャガイモ粉のスープ）、saice（醤油でひき肉とライス）。

ベストシーズン
月から11月まで。日が高温になっていた場合は、夜はアルティプラノで非常にクールなことができます。一般的には、太陽と青い空。 12月から3月の雨季に。

高さ
良い順化はアルティプラノにスポーツ活動を行うために必要とされます。一般的には、ラパスの2日後に、不快感（頭痛、食欲不振）が消えます。我々の回路は、プログレッシブ順化を得ることが検討されています。症状は（まれ）持続する場合、我々はアルトゥーラのボリビア研究所の専門医師との世話をします。
高さ、その原因、その効果、私たちのアドバイスさらに詳しい情報について：こちらをクリック

快適さ
私たちの回路の一部は、耐寒性、時には不測の地域の条件を誘導します。アスレチック偉業を伴わず、彼らは唯一の良い体調や適応能力を必要とします。すべての場合において、快適さは、ホテルやキャンプ場を選ぶ際に私たちの優先事項の一つです。
特にリペス（ウユニの南）やアルティプラノの人通りの少ない分野での特定の領域では、睡眠と不安定な状態で残っています。
「限られた快適さを "示される宿泊施設は、多くの場合、「ローカル」時には、シェルター（例えばラグナ・コロラダやグリーンラグーン内）ル​​ームです
事前予約を行うことはほとんど不可能であるこれらの場所では、宿泊施設の割り当ては、一般的にL基の到着の順序によって行われます。
客室には装飾を欠いています。これは、寮やベッド（時にはベッドは二段）が（それは多くの場合、水が不足しているため洗浄することができない非常にまれに、1枚の簡易ベッド+マットレス+毛布）非常に単純ではないかもしれません。
床は汚れやセメント、非常にまれタイルです。
宿泊施設には、熱を持っていません。時には彼らは、電気を持っているが、わずか数時間（通常は午前19時00分から午後9時まで）日の。
いくつかの避難所にはシャワー（常にではない）と健康が装備されている（洗浄を含む）最も基本的なものです。
それは太陽が沈む一度低い、日中は素晴らしいかもしれないが最終的に、アルティプラノで、温度ことに注意してください。
冬には（6月〜8月）の温度は夜に-30℃に達することができます。良い寝袋は、衛生の問題として寒さに対して両方、必要不可欠です。
フィールド（住民、所有者の避難所）における当社のチームは、可能な限り最高の宿泊施設を提供するために利用できるようになります。

天気
スクレとその周辺：強烈日と、日中の暖かいです。新鮮な一晩（平均高さ2100〜3500メートル）。
ウユニ：夜間、日（15日 - 20日）の間に晴れ冷たい（標高：3600メートル）。
チチカカ湖：夜間、日（15日 - 20日）の間に晴れ冷たい（標高：3815メートル）。
出発日は、ボリビア、一般的にはアンデスの乾期予定されています。しかし、これは南極、ティエラ・デル・フエゴおよびパタゴニアから来る、南打撃、南の風を排除するものではありません。いくつかの日のために冷たい風、雪や雨があるかもしれません。"
    </string>

</resources>