<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="str_en">英語</string>
    <string name="str_es">西班牙語</string>
    <string name="str_pt">葡萄牙語</string>
    <string name="str_ja">日本</string>
    <string name="str_zh">中國</string>
    <string name="str_ar">阿拉伯聯盟</string>
    <string-array name="languages">
        <item>@string/str_en</item>
        <item>@string/str_es</item>
        <item>@string/str_pt</item>
        <item>@string/str_ja</item>
        <item>@string/str_zh</item>
        <item>@string/str_ar</item>
    </string-array>
    <string name="str_button">更改語言</string>

    <string name="exit">再次按下退出</string>
    <string name="permiso_para_gps">該應用程序要訪問您的位置，請激活您的GPS</string>
    <string name="Esperando">等待..</string>
    <string name="ver_mas">更多詳情</string>

    <string name="informacion">信息..</string>
    <string name="farmacia">藥店</string>
    <string name="hospital">醫院</string>
    <string name="centro">保健中心</string>
    <string name="iglesia">教堂</string>
    <string name="mirador">奧麗爾</string>
    <string name="policia">警察</string>
    <string name="museo">博物館</string>
    <string name="plaza">廣場</string>
    <string name="parque">公園</string>

    <string name="fab_title_1">幫助/警察</string>
    <string name="fab_title_2">醫院/藥店</string>
    <string name="fab_title_3">有趣的地方</string>
    <string name="fab_title_4">教會/地/博物館</string>


    <string name="Home">關於玻利維亞</string>
    <string name="comunidad">社區</string>
    <string name="idioma">語言</string>
    <string name="acerca_de_app">關於MyBoliviaApp</string>
    <string name="desarrollado_por">開發了</string>
    <string name="agradecimientos_">致謝</string>
    <string name="ciudades">城市</string>
    <string name="cancelar">取消</string>

    <string name="descripcion_app"><b>MyBoliviApp</b> 適用於不同語言的信息容易獲得旅遊使用玻利維亞的應用.\n\n 顯示這點，將是有益的遊客，在你的語言總結</string>
    <string name="agradecimientos">Gracias a <b><u>NicolasMollet"Maps Icons Collection"</u></b> por los iconos del mapa.</string>

    <string name="descripcion_titicaca">
        "的的喀喀湖是坐落在安第斯高原水體，在中部安第斯山脈在3812米玻利維亞和秘魯的領土之間，海拔平均海拔。它有8562平方公里其中56％（4772平方公里）對應於秘魯和44％（3790平方公里）在玻利維亞和海岸線1125公里，面積2的最大深度估計為281米，並計算出其平均深度107米。它的水平是不規則的，南半球夏季期間增加。


        它包括由Tiquina海峽隔開水兩個機構的;位於北方最大的叫馬焦雷湖或Chucuito有6450平方公里，在島附近索托深度越大（283米）的這部分之中。所謂未成年人或Huiñamarca位於南部的其他較小的身體有2112平方公里，45米away.The的的喀喀湖是約五萬八千平方公里流域安第斯山脈中的最大深度。它是世界上最高的可通航的湖泊，並通過表面在世界排名第19。"
    </string>
    <string name="descripcion_isla_del_sol">
        "太陽島或喀喀島是位於喀喀湖屬於曼喬Kapac在拉巴斯部門省內玻利維亞島。它有4.6公里寬一的9.6公里長度和14.3平方公里。它是最大的湖心島，其原來的名字是Titikaka島，因此在這裡是湖的名字，意思是“石頭彪馬”


它提出了許多露台的地形崎嶇，由於古印加人的培養。島上印加時代用奉獻給神的處女Sun或英迪，因此它的名字寺廟的避難所。


島上大部分是土著克丘亞語和艾馬拉語的起源，致力於農業，旅遊，工藝品和放牧填充。使用的語言是祖傳的語言，如克丘亞語和艾馬拉人，以及西班牙。"
    </string>
    <string name="descripcion_muela_de_diablo">
        "拉穆埃拉德爾暗黑位於拉巴斯市，玻利維亞，高300米，附近的一座小山上。它位於南部的群山之間，Calacoto，Aunquisamaña，洛斯皮諾斯，Mallasa和Mallasilla的地區附近。它是城市的景點，距離城市和奧爾托可見之一。


描述

這是南拉巴斯的侵蝕岩層之一。一塊巨大的岩石形狀像從休息站出來了，顏色偏紅，故名魔鬼的牙齒人類牙齒。它坐落在一個粘土滑像一個峽灣


神話傳說​​\ n某些當地人告訴本山一定的故事或傳說。據說，有一個在天空天使和惡魔之間的戰鬥，大天使的人打一個惡魔，他吐他的牙齒掉落的地方是目前在鬥爭中山區。他們也有誰訪問的人很高興另外該機還表示，精靈生活在那裡，即使在失踪人員的證據。"
    </string>

    <string name="descripcion_picion_de_san_pedro">
        "聖佩德羅監獄或聖佩德羅監獄是玻利維亞最大的監獄位於拉巴斯市。它是由具有內部社會主要識別。


主要特點
刑獄或聖佩德羅從其他監獄特別的不同，在這個囚犯有設施範圍內的工作，付出或租用他們的臥室，並經常與他們的家庭生活。出售可卡因的遊客提供了囚犯的錢湧入顯著和自由的監獄圍牆內的不同尋常的意義。監獄當選的領導人先前執行的社區，在那裡用武器攻擊銳器常見的法律。


監獄持有約1500名犯人，大部分的客人住在從監獄酒店。圖書“三月粉”（“塵是”在西班牙語），四月份訪問監獄期間生鏽的年輕寫的，關於他的經歷發表在2003年（小說的議案生鏽的年輕，根據自己的經驗和那些托馬斯·麥克法登（聖佩德羅的前囚犯）的，是不是應該被視為正式的參考。這是一種新型，突出吸引力的情節方面閱讀器。百科全書可以具有其它有效信息來源）。"
    </string>
    <string name="descripcion_ilimani">
        "伊宜馬尼峰，與6462米海拔，是玻利維亞山，位於拉巴斯市附近。它是真正的山脈（玻利維亞的最高峰是薩哈馬）的第二大高度。它坐落在佩德羅多明戈穆里略省。


大蕭條的地方拉巴斯和廣泛的白伊宜馬尼峰市位於和奇怪的是，城市的東南之間的對比。玻利維亞首都和高度，城市和安第斯文化之間的距離是世界上最小的，幾個地方，我們發現組合在拉巴斯。傍晚的黃昏，與拉巴斯總是清新的空氣，是一大看點;而作為城市開始整體發光，在伊宜馬尼峰經過顏色深淺不同，所有的豐富多彩的熄滅，直到蒼白和永恆的雪和冰是白雪皚皚，在倒車過程中在黎明。伊宜馬尼峰是艾馬拉語的音色指“金鷹”。


在伊宜馬尼峰是長度超過8公里，四座山峰超過6000米巨大腫塊。這些由西北向東南運行，一個是皇家山脈從北到南的最後小雪;北線始於內瓦伊良普山並與伊​​宜馬尼峰（西南）南部結束。在伊宜馬尼峰是由板塊的壓力形成，是由火成岩（花崗閃長岩和二長岩）與208年和23萬之間的年齡。"
    </string>
    <string name="descripcion_plaza_murillo">
        "穆里由廣場位於拉巴斯市的中心，成為政治權力在玻利維亞行政部門轉移到拉巴斯的1899年聯邦戰爭的結果後中心，保持城市的資金狀況蘇克雷。


歷史\ n此空間是由市長伊格納西奧·德阿蘭達秩序的城市我們的拉巴斯的夫人在1548年10月20日，即在1558年建國後10年構思


這個廣場被設計在整個遠未Churubamba主廣場，其中阿隆索門多薩市創立喬克亞普河。該設計體現了西班牙城市概述網格佈局的法令，對稱，矩形和平等方面的蘋果"
    </string>
    <string name="descripcion_valle_de_la_luna">
        "月亮谷是一個岩層，從市中心拉巴斯，玻利維亞，它的名字是由尼爾·阿姆斯特朗在月球上的第一人，誰是在政府的玻利維亞座位來訪給予位於約10公里1969年。


月亮谷是其中侵蝕消耗了山頂的一個部分。不作為堅實的基礎，粘土岩代替，在過去幾個世紀中的元素創造的藝術不同的東西的作品。這就像石筍的沙漠。它等於拉巴斯的另一個區域，被稱為谷拉斯阿尼馬斯。


拉巴斯的山泥。有趣的是，這種粘土含有一定的礦物質和看來他們是不一樣的或它的比例從一到另一座山而異。至於後果裙子的顏色是不同的，創造非常有吸引力的錯覺。他們大多​​是淺色像米色或淡棕色的。還有那些除了呈現深紫色幾乎紅色區域。"
    </string>
    <string name="descripcion_tiahuanaco">
        "蒂瓦納科或蒂瓦納庫是位於拉巴斯，玻利維亞，東南喀喀湖15公里的蒂亞瓦納科系考古狀態的古都。


蒂瓦納科是蒂瓦納科文明的中心，基於其對農業，建築和畜牧業，以及覆蓋Collao的高原地區經濟前印加文化，西南秘魯，玻利維亞東南部，西北阿根廷和智利北部，區域從輻射到其他當代文明，以它自己的技術和宗教的影響。


蒂瓦納庫市的特點是它的建築裝飾著浮雕，並放置在道陰刻圖紙;它由七大建築結構：Kalasasaya，PA半地下，Akapana金字塔，太陽門和普瑪彭古也大金字塔和雕塑。


一個重要的前印加文化的見證，蒂瓦納科的文化對喀喀湖港，但現在它在離它15公里。其文化的輝煌體現在與國內知名queros（祭器）中，huaco畫像（水盆人臉的三維人像），以及紡織品，特別是在建築結構中他出色的陶瓷作品，很多他們有天文方向。"
    </string>
    <string name="descripcion_Bolivia" >
        "玻利維亞（克丘亞語：Puliwya;艾馬拉語：Wuliwya;瓜拉尼：Volivia），玻利維亞正式多民族國，是位於中西部南美的國家，擁有約1010萬人口。北界和東巴西，南接巴拉圭和阿根廷，西部與智利和秘魯，沒有出海口。它的表面是拉丁美洲的第六大和包括不同的地理區域的安第斯山脈，高原地區，亞馬遜，亞諾斯德Moxos和查科省，因此是生物多樣性最豐富的國家，在世界之一。

在政治上，它是構成一個多民族國，擁有自主權下放。它分為九個部門並維護領土要求智利主權進入太平洋。蘇克雷是首都和司法機關所在地，而拉巴斯是行政，立法和選舉機構的所在地。

在其境內的古代文明一樣蒂瓦納庫，山液壓文化moxeña文化發達。首先，印加人以及後來的西班牙征服者統治領土直到該國於1825年成為獨立擁有發達的前哥倫布文化與西班牙文化的雜交傳統，是在混合物中合一豐富的多民族，多元文化的國家習俗和傳統土著人民和西班牙征服者好評。

面

百萬平方公里（約2倍法國）。

人口

其中的920萬居民70 100人是原住民（主要是蓋丘亞和艾馬拉），25混血和歐洲血統的5。
更多信息：玻利維亞人民

官方語言

西班牙，艾馬拉語，克丘亞語。

官方標誌

該Kantuta，花與玻利維亞國旗的顏色
更多信息：Kantuta傳奇

政治體制

民主。儘管動盪的過去，玻利維亞自1981年一個穩定的民主政權下生活。

安全

- 我們的使命是陪伴冒險，在別人不走的路。然而，某些活動，例如安第斯山脈漂流或爬坡需要符合一定的安全標準。您將通過導遊，配備了優質材料陪同。
- 玻利維亞無疑是大陸上最安全的國家之一。但是，我們警惕某些越來越普遍的做法，盜竊一般的奇幻​​場景（假冒警察，衣服上的污漬，吐奶等）。有些地方是比別人，特別是中央公共汽車或火車，餐館更適合和一般所有旅客經常光顧的公共場所。
我們推薦他們的旅行中觀看和留在城市，與要領旅行，不能離開自己的背包和相機無人值守，始終把安全你的衣服，金錢或旅行支票，他們的機票和護照裡面。我們強烈建議，以避免把他們裝進書包裡。我們還建議您的旅行承銷的“行李丟失”和“留中斷”保險之前。

貨幣
玻利維亞幣是玻利維亞。浮動匯率，每1 $美國（2005年2月）周圍設置8.07玻利維亞諾。帶來美元（實物）和信用卡（在幾乎每一個主要城市可能提款）。旅行支票可以在交換房屋進行交換，只接受極少數企業（兵馬俑安迪納不接受它們）。

購物
國家黃金和白銀。非常有趣的價格。該工藝精湛，價格低廉（面料，服裝，皮革，木材，陶瓷，樂器，...）。

美食
喀喀湖的鱒魚。的酸橘汁醃魚（魚醃製的石灰）。傳統菜餚：餡餅的fricassee，推奴（脫水土豆），希沙（玉米乙醇），在chairo（土豆粉的湯），在saice（碎肉和米飯醬）。

最佳季節
從三月到十一月。如果天是熱的，晚上可以在高原非常冷靜。一般情況下，陽光和蔚藍的天空。 12〜3月的雨季。

高度
需要一個環境適應性好於高原進行體育活動。一般而言，在拉巴斯，不適初二（頭痛，食慾不振）消失。我們的電路進行了研究，以獲得一個漸進馴化。如果症狀持續存在（罕見），我們照顧與阿爾圖拉的玻利維亞研究所專門醫生。
大約高度，其原因，它的影響，我們的建議的更多信息：請點擊這裡

安慰
我們的一些電路的誘導抗寒性和不可預見的，有時當地的情況。不涉及運動的壯舉，他們只需要一個良好的身體條件和適應能力。在所有情況下，保持舒適在選擇酒店或露營地我們的優先事項之一。
在某些地區，特別是在Lipez（南烏尤尼的），或在高原，睡眠冷落的區域，並保持在不穩定的條件。
住宿為這表明“有限的舒適性”往往室“所在的地方”有時，候車亭（如科羅拉達湖，或在綠色潟湖）
在這些地方，幾乎不可能做出提前預訂，住宿分配一般是由L組到達的順序進行。
房間是缺乏裝飾。這可能是宿舍和床（有時雙層床）是非常簡單的（一個張嬰兒床床墊+ +毯子，很少，不能常因缺乏用水沖洗）。
地板是泥土，水泥，很少瓦。
住宿沒有熱量。有時，他們有電，但僅一天（通常是從19:00到21:00）幾個小時。
有些避難所配有淋浴（並不總是）和健康是最基本的（包括清洗）。
最後請注意，在高原，高溫，雖然它可能白天是不錯，一度低夕陽西下。
在冬季（六月至八月）氣溫可達晚上-30℃。一個完好的睡袋是必不可少的，無論是防冷的衛生問題。
我們在該領域（居民，業主收容所）的團隊將可提供最佳的住宿。

天氣
蘇克雷和周邊環境：白天溫暖，激烈的太陽。新鮮過夜（平均高度2100-3500米）。
烏尤尼鹽沼：白天（15 20），夜間冷（：3600米高空）陽光明媚。
的的喀喀湖：白天（15 20），夜間冷（：3815米高度）陽光明媚。
出發日期是在玻利維亞和安第斯山脈，一般在旱季計劃。但是，這並不排除南的打擊，南風來自南極，火地島和巴塔哥尼亞的到來。對於一些日子有可能是一個寒風雪雨。"
    </string>

</resources>